{
    "question": "* keindahan seperti apa yg digambarkan dalam puisi (Di muka jendela) karya Goenawan mohammad?? * nilai nilai apakah yg terdapat dalam puisi ( di muka jendela) tersebut? \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Sajak pertama yang muncul dalam antologi Tujuh Puluh Puisi juga pada Sajak-Sajak Lengkap 1961\u20142001 adalah \u201cDi Muka Jendela\u201d. Sajak ini bagi saya merupakan pembuka yang akan menggambarkan sajak-sajak karya Goenawan berikutnya. Dalam sajak ini membayang suasana yang syahdu nyaris perih, kesendirian, ketertekanan, dan begitu penuh pengharapan.<br>Di Muka Jendela.\u00a0Bait pertama dari \u201cDi Muka Jendela\u201d di atas sangat merdu bunyinya, sebuah harmoni yang mencipta suasana murung. Keadaan ini sebagai efek dari penggunaan dan pengelolaan kata yang dihimpun menjadi frase-frase yang kuat dalam rangka menggambarkan ruang dan waktu dalam dunianya yang baru itu. Baris cemara pun gugur daun membayang pada sebuah kematian, pada sebuah ketakberdayaan. Lantas suasana ketidakberdayaan itu diperkuat dengan baris ombak-ombak hancur terbantun. Suatu keinginan untuk terus-menerus mengada dalam aktivitas hidup harus\u00a0 berhenti karena barangkali oleh sesuatu yang semestinya dan tidak cukup kuat untuk dilawan; daun cemara harus gugur pada saatnya juga ombak harus pecah pada batas waktu. Keadaan itu lantas memunculkan kedamaian, seolah sebuah keiklasan, keberterimaan pada sesuatu yang semestinya ada itu. Akan tetapi, kedamaian itu tampaknya muncul berbarengan dengan segala pergulatan rasa yang berat dan penuh degup<span><br><br></span><span>Bait kedua adalah gambaran lain tentang sebuah situasi yang ada di luar jendela. Gambaran itu menguatkan situasi ketidaknyamanan seperti juga yang termaktub dalam bait pertama. Dengan kata lain, bait kedua itu merupakan sebuah lanskap yang indah, yang dipenuhi kesunyian. Dalam satu potret itu ada sepasang bukit yang merah, ada hamparan padang yang tengadah, lalu kincir yang terus berputar dalam senja, dan pelangi yang jauh di ujung tempat lain.<br><br>#NoCopas<br>#NoSpam<br>#SelengkapnyaCariDiBukuBIndonesiaVIISMP</span>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "contoh-text-eksplanasi-tentang-meletusnya-gunung-sinabung-287",
            "question": "Contoh text eksplanasi tentang meletusnya gunung sinabung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus adalah gunung api atau gunung yang masih \naktif yang memuntahkan magma, lava, atau lahar. Biasanya gunung meletus \njuga menyemburkan batuan-batuan besar maupun kerikil beserta dengan gas \natau asap berbahaya. Setelah terjadi gunung meletus tanah yang dilewati \noleh lahar akan menjadi subur karena lahar\u00a0mengandung unsur hara dan \nmineral yang baik untuk tanah.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-tsunami-209",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang tsunami",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan\n yang banyak dialiri oleh aliran sungai. Secara sederhana banjir dapat \ndidefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga \nmenutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, \nbanjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu\n pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus \nhidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan\n Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan\n air ke dalam tanah.<br><br>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan \nmengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk \nalur-alur sungai. Alur-alur sungai ini di mulai di daerah yang tertinggi\n di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan \nberakhir di tepi pantai ketika aliran air masuk ke laut.<br>Secara \nsederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah \nhulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di \ndaerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan \npotongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak \nbatu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air\n sungai mengalir di sela-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif \nsedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah vertikal \nyang dominan oleh aliran air sungai.<br>Di daerah tengah, umumnya \nmerupakan daerah kaki pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur \nsungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing \nsungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan \ninduk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat \nendapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, \naliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, \ntetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur \nsungai.<br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur \nsungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif \nsangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok \nseperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur\n terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai \nyang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini \nterjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang \nmenghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi \nendapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari\n penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang\n terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga\n dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran \nair, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak \njalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan \nkanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain \ndari terjadinya banjir.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-intrinsik-dalam-novel-itu-apa-aja-sih-386",
            "question": "Unsur intrinsik dalam novel itu apa aja sih ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "- tema,<br>- alur<br>- tokoh/penokohan<br>- latar<br>- amanat<br>- sudut pandang<br>- gaya bahasa<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1.tema<br>2.latar<br>3.watak<br>4.sudut pandang<br>5.tokoh<br>6.amanat<br>7.alur<br>semoga bermanfaat !",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membuat-teks-ekspanasi-tentang-angin-puting-beliung-151",
            "question": "Membuat teks ekspanasi tentang angin puting beliung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Angin puting beliung terbentuk karena keadaan cuaca ekstrim atau juga bisa di bilang angin yang timbul karena faktor cuaca<br><br>selesai\u00a0 simple <br>singkat padat jelas<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kalau-mau-menambahkan-teman-gimana-ya-911",
            "question": "Kalau mau menambahkan teman gimana ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "senyum,sapa,salam,dan berkenalan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mudah bergaul.hindari anti sosial.bergaulah dengan smua orang.bersikap jujur,friendly,funny,menyenangkan,peduli 1 sama lain,dsb<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-perbedaan-antara-teks-eksplanasi-dengan-bagian-penutup-den-880",
            "question": "Apakah perbedaan antara teks eksplanasi dengan bagian penutup dengan teks eksplanasi tanpa bagian penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi bagian penutup,merupakan kesimpulan dari teks tersebut.maka jika tanpa teks penutup, teks eksplanasi tersebut tidak ada kesimpulannya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-sih-perbedaan-antara-teks-eksplanasi-dan-teks-observasi-174",
            "question": "Apa sih perbedaan antara teks eksplanasi dan teks observasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "teks eksplanasi (<span>- Teks eksplanasi strukturnya terdiri atas pernyataan umum, deretan penjelas, dan interpretasi.\u00a0)<br><br><br>teks observasi (</span>Observasi:<br>1. Strukturnya terdiri atas: Definisi umum, deskripsi bagian, dan penutup.<br>2. Memuat informasi berdasarkan fakta (faktual)<br><span>3. Faktualnya berdasarkan hasil penelitian/ pengamatan yang telah dilakukan.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi strukturnya terdiri dari pernyataan umum (pembukaan),deretan penjelasan(isi),dan interpretasi/penutup(tidak harus ada)<br><br>teks observasi strukturnya terdiri dari definisi umum(pembukaan),deskripsi bagian (isi),dan deskripsi kegunaan (penutup)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tahu-nggak-novelfilm-ayat-ayat-cinta-dan-sang-pemimpi-938",
            "question": "Ada yang tahu nggak novel/film ayat-ayat cinta\u00a0dan sang pemimpi !!!!!!!!!kalo tau!!!!!!!!!\u00a0Menurut kamu, bagaimana    cerita dalam novel itu\r\nSebutkan\r\n Alasan-Alasanmu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cerita tersebut sangat bagus dan banyak membuat kesan yang tak bisa dilupakan. Karena ceritanya memuat untuk kita selalu berbuat yang baik dan benar<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "novel ayat ayat cinta lebih mengarah kehidupan yang sangat matang, agama yang sangat dipegang teguh oleh umat manusia. kalau novel sang pemimpi lebih mengarah kepada perjuangan anak anak yang beranjang dewasa yang mengerti caranya menjadi dewasa dan memegang arti penting agama dan persahabatn.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tsunami-971",
            "question": "Teks eksplanasi tentang proses terjadinya tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata \"tsunami\" berasal dari bahasa Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\")\n dan gelombang (&#039;nami\"). Tsunami adalah rangkaian gelombang yang timbul \nakibat air yang ada di danau atau di laut secara cepat bergerak dalam \nskala yang besar. Tsunami terjadi ketika dasar laut mengalami kerusakan \nbentuk dan secara vertikal<br>\nmengubah posisi air yang datar. Gerakan vertikal yang besar dari patahan bumi dapat terjadi pada lapisan bumi. <br><br>\nGempa bumi yang terjadi di dasar laut sangat berpotensi menimbulkan tsunami. Patahan dasar laut menyebabkan equalibrum\n air menjadi terganggu. Semakin besar daerah patahan yang terjadi, \nsemakin besar pula tenaga gelombang yang di hasilkan. Gelombang besar \nyang mengalir deras ke daratan inilah yang sangat berbahaya bagi \nmanusia.<br><br>\nTsunami selalu membawa kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang \nterbesar disebabkan oleh gelombang besar yang membanjir daratan. \nGelombang ini ketika mengenai pemukiman manusia akan menyeret apa saja \nyang dilaluinya. Kadang, korban jiwa yang terjadi bukanlah karena \ndisebabkan oleh ombak besar tsunami yang mengalir, tapi karena benturan \ndengan benda-benda yang dibawa gelombang tsunami. Selain itu, lumpur \nyang ikut terseret gelombang tsunami menyebabkan manusia menjadi sulit \nuntuk menyelamatkan diri dengan cepat.<br><br>ini ada dibuku paket B.INDONESIA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-carikan-saya-percakapan-2-org-tentang-bencana-alam-banjir-193",
            "question": "Tolong carikan saya percakapan 2 org tentang bencana alam banjir\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a: banjir lagi banjir lagi -_-<br>b: iya nih.. tiap tahun selalu banjir..<br>a: pasti ini ulah penduduk yang suka buang smpah ke sungai ,dan ke got .. udh gitu gotnya \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0mampet bau lagi..<br>b: iyaa nihh... gimana caranya kita kasih tau merekaa biar g buang smpah sembarangan?<br>a: mendingan kita nasehatin aja.. dan memberikan dampak2 negatif dari apa yang mereka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lakukan?<br>b: Setuju!! Banjirr!!!! Pergi sono :P<br>a: Wkwkwk",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}